%@Titre: Bordeaux -- 2005
\par{\em Les questions 1, 2 et 3 sont indépendantes.}
\begin{myenumerate}
  \item On donne $A=\dfrac{\dfrac34+3}{\dfrac13+2}$.
\\Calculer et donner le résultat sous forme d'une fraction irréductible; on fera apparaître les étapes de calculs.
\item On donne $B=\dfrac{1,5\times10^{-3}}{3\times10^2}$.
  \begin{enumerate}
  \item Donner l'écriture décimale de $B$.
  \item Exprimer $B$ en écriture scientifique.
  \end{enumerate}
\item 
  \begin{enumerate}
  \item On donne $c=\sqrt{180}-2\sqrt{80}$.\\\'Ecrire $C$ sous la forme $a\sqrt{b}$, où $a$ et $b$ sont des nombres entiers et $b$ le plus petit possible.
  \item Soit $D=\dfrac{5\sqrt{12}}{2\sqrt3}$.\\Montrer que $D$ est u nombre entier, en faisant apparaître les étapes de calculs.
  \end{enumerate}
\end{myenumerate}